%@Titre:\'Etude d'une moulure
%@Dif:4
%@metapost:appligeo62p372.mp
Afin de créer une moulure de décoration, l'ébéniste a besoin de raccorder un cercle à une droite par deux arcs de cercles. Voici le croquis relatif à cette moulure.
\[\includegraphics{appligeo62p372-1}\]
\par Le cercle $\cal C$ de centre $O$ a un diamètre de 100~mm et les deux arcs de cercles sont tangents extérieurement au cercle $\cal C$ en $A$ et $B$. La distance du point $O$ à la droite $(ST)$ est de 70~mm.
\begin{myenumerate}
\item Calcule le rayon des arcs de raccordement connaissant $\widehat{AOB}=120$\degres.
\item Calcule la distance des centres $C$ et $D$.
\item Calcule l'aire de la surface hachurée sur le croquis.
\end{myenumerate}